\section*{Aufgabe 3.2 Kommunikationsschema}
\textbf{a)}
Bei der Kommunikation im Kreis wird die Zeit
\begin{equation*}
	t = 4 \cdot t_{comm} + 3 \cdot t_{add}
\end{equation*}
benötigt. Das Kommunikationsschema ist in Abbildung \ref{fig:A2_kreis} dargestellt. Dabei sind Kommunikation durch Pfeile vom Sender zum Empfänger gekennzeichnet und Berechnungen durch Selbstverweise. Außerdem sind alle Vorgänge, welche parallel ausgeführt werden mit der selben Farbe und Zahl markiert.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{A2-kreis.pdf}
	\caption{Kommunikationsschema Kreis}
	\label{fig:A2_kreis}
\end{figure}

\textbf{b)}
Bei der Kommunikation im Gitter wird die Zeit
\begin{equation*}
t = 3 \cdot t_{comm} + 3 \cdot t_{add}
\end{equation*}
benötigt. Die Abbildung \ref{fig:A2_gitter} zeigt das Kommunikationsschema.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{A2-gitter.pdf}
	\caption{Kommunikationsschema Gitter}
	\label{fig:A2_gitter}
\end{figure}